有關六月九號既...故仔一個。

背景：

少爺：朱家大把錢，讀書識字並唔重要，有錢去玩食訓最緊要。

棄子：少時俾咗人養，但近水流台，聰明又識字，響外面賺咗好多錢。

管家：一代傳一代，朱家既每一分錢，都係由佢分配。

三個人有一個共通點：最怕無錢洗。

管家靠少爺祖業，貪貪埋埋好多錢，平時主要係靠棄子將啲錢運晒出去。少爺雖然好清楚，但無乜點理，管家有安排節目俾佢就得。

管家會教少爺愛家，苦口婆心咁同少爺講朱家啲威水史，中間夾雜一啲管家既豐功偉績，幫朱家做咗幾多好事。

另一方面，管家亦唔俾書佢讀，所以有時候，少爺會醒下反抗下，但管家就會打到少爺仆街，唔俾少爺問咁多，知咁多。

其實，一切都係因為管家好怕少爺唔俾佢管錢，所以棄子雖然美其名返咗屋企，改返姓朱，但管家唔俾佢入大屋住，怕佢同少爺接觸太多，會*教壞*少爺。

初時，管家只係減少佢地之間既接觸，未真係好怕棄子，因為管家知道，靠朱家祖業，有錢俾少爺玩食訓就夠。

但有備無患，管家成日有意無意，響少爺同棄子之間，挑撥離間。

管家會響棄子面前講，少爺認為，如果棄子無朱家，邊搵到咁多錢；轉個頭又會同少爺講，棄子睇唔起少爺，靠祖業，唔識字，唔讀多啲書，成個鄉下仔咁，諸如此類。

久而久之，兩兄弟愈行愈遠，暗串互串，幸災樂禍，無日無之。管家知道成功咗。

近排，朱家賺少咗好多錢，係可預見既將來，家境只會愈黎愈差。而且長年既生意拍檔，美女，一直想拎朱家著數但唔成功，意圖俾少爺上位。呢個時候落井下石，想整死管家。

長此落去，少爺無錢洗，一定會炒咗管家。呢個時候，管家只有兩個選擇。

一，開心見誠，搵埋棄子同少爺講講出事實，一齊面對，將家業交返俾少爺，再慢慢功成身退。少爺應該會念在無功都有勞，以後仲要管家幫手，前事不再追究。但以後就再無收入，辭官歸田。

二，加強封鎖，洗腦教育，立多啲家規，制造敵人，盡量搶走棄子啲生意等等。短期內唔會有問題，錢繼續搵。但就怕有日果班實Q會連埋少爺，夾走自己，連命都無。

但無論邊個方法，管家都會有風險。

待續...

6月9號 棄子們！gogogo